<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

  <section title="Willkommen beim CMO-Katalog" xml:lang="de">

    <div id="cmo_start" class="text-center">
      <h1>CMO Editionen und Quellen-Katalog</h1>
      <h2><small>Willkommen auf der Online-Publikationsplattform von Corpus Musicae Ottomanicae (CMO)</small></h2>
      <img id="cmo_pitch_set" src="images/pitch_set.png" />
      <p>
        CMO ist ein Langzeitprojekt für die kritische Edition von Musikhandschriften aus dem Nahen Osten, die sich
        auf Manuskripte osmanischer Musik konzentrieren, welche während des 19. Jahrhunderts in Hampartsum und
        Notensätzen geschrieben wurden. Zu den Veröffentlichungen des CMO gehört auch eine Parallelausgabe von
        Liedtexten, die in den Manuskripten zu finden sind.
      </p>
      <p>
        Diese Plattform bietet Zugriff auf die Online-Versionen von Musik- und Texteditionen sowie auf den Quellkatalog,
        der eine umfassende Datenbank mit Drucken, Manuskripten und Online-Quellen ist.
      </p>
      <p>
        Ausführliche Informationen zum Projekt und aktuelle Neuigkeiten finden Sie auf der <a
        href="https://www.uni-muenster.de/CMO-Edition/index.html">CMO-Homepage</a>.
      </p>
    </div>

  </section>

  <section title="Welcome to CMO Catalogue" xml:lang="en">

    <div id="cmo_start" class="text-center">
      <h1>CMO Edition and Catalogue</h1>
      <h2><small>Welcome to the online publication platform of Corpus Musicae Ottomanicae (CMO)</small></h2>
      <img id="cmo_pitch_set" src="images/pitch_set.png" />
      <p>
        CMO is a long-term project for the critical edition of Near Eastern music manuscripts,
        focusing on manuscripts of Ottoman music written in Hampartsum and staff notations
        during the nineteenth century. CMO publications also include a parallel edition of
        song texts found in the manuscripts.
      </p>
      <p>
        This platform provides access to the online versions of both music and text editions,
        as well as the source catalogue, which is a comprehensive database of printed, manuscript
        and online sources.
      </p>
      <p>
        For detailed information on the project and current news, please visit the <a
        href="https://www.uni-muenster.de/CMO-Edition/en/index.html">CMO homepage</a>.
      </p>
    </div>

  </section>

  <section title="Welcome to CMO Catalogue" xml:lang="tr">

    <div id="cmo_start" class="text-center">
      <h1>CMO Edition and Catalogue</h1>
      <h2><small>Online Catalogue for Metadata from CMO</small></h2>
      <img id="cmo_pitch_set" src="images/pitch_set.png" />
      <p>
        turkish version is coming soon
      </p>
      <p>
        For detailed information on the project and current news, please visit the <a
        href="https://www.uni-muenster.de/CMO-Edition/tr/index.html">CMO homepage</a>.
      </p>
    </div>

  </section>
  <meta>
    <log date="2017-11-17" time="16:53" labelPath=" » Start" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>