<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutzerklärung">
    <h1>Datenschutz</h1>

    <p>Die Max Weber Stiftung (MWS) nimmt den Schutz personenbezogener Daten ernst. Bitte informieren Sie sich im
      Folgenden
      über den Datenschutz auf unserem Webauftritt.
    </p>

    <p>Diese Datenschutzerklärung bezieht sich auf die Website corpus-musicae-ottomanicae.de.</p>

    <h2>Personenbezogene Daten</h2>
    <p>Personenbezogene Daten sind Informationen, die dazu genutzt werden können, Ihre Identität zu erfahren. Darunter
      fallen Informationen wie Ihr Name, Adresse, Postanschrift, Telefonnummer und E-Mail-Adresse, aber auch die
      IP-Adresse, die Ihr Rechner hat, wenn Sie auf unsere Seiten zugreifen. Informationen, die nicht mit Ihrer
      Identität
      in Verbindung gebracht werden (wie zum Beispiel Anzahl der Nutzer der Site), fallen nicht darunter.
      Personenbezogene
      Daten werden auf unseren Webseiten nur im technisch notwendigen Umfang erhoben und gespeichert.
    </p>

    <h2>IP-Adresse</h2>
    <p>Für den Abruf unserer Webseiten ist die Registrierung Ihrer IP-Adresse erforderlich. Eine IP-Adresse ist eine
      eindeutige, weltweit gültige Kennung Ihres Computers. Als privater Nutzer benutzen Sie in der Regel keine
      gleichbleibende IP-Adresse, da Ihr Provider Ihnen nur vorübergehend eine IP-Adresse zuweist. Dennoch ist dabei
      eine
      eindeutige Zuordnung der Nutzerdaten über dieses Merkmal im Prinzip möglich. Unsere Webserver speichern die
      Zugriffszeit, die IP-Adresse(vollständig), den aufgerufenen Pfad bzw. die Seite und den Browser-Agent, um Angriffe
      auf unsere Website analysieren und ggf. abwehren zu können. Die Speicherdauer beträgt maximal 15 Tage. Daten, die
      wir einem Angriff zuordnen, speichern wir so lange wie nötig.
    </p>

    <h2>Statistische Auswertungen mit Matomo</h2>
    <p>Diese Website benutzt Matomo, eine Open-Source-Software zur statistischen Auswertung der Besucherzugriffe. Die
      IP-Adresse wird sofort nach der Verarbeitung und vor deren Speicherung anonymisiert. Tracking-Cookies werden nicht
      eingesetzt.
    </p>

    <h2>Kontaktaufnahme</h2>
    <p>Bei der Kontaktaufnahme mit uns per E-Mail werden die Angaben des Nutzers zwecks Bearbeitung der Anfrage sowie
      für
      den Fall, dass Anschlussfragen entstehen, gespeichert.
    </p>

    <h2>Datenübermittlung</h2>
    <p>Ihre personenbezogenen Daten werden nur in den gesetzlich erforderlichen Fällen bzw. zur Strafverfolgung aufgrund
      von Angriffen auf unsere Netzinfrastruktur an staatliche Einrichtungen und Behörden übermittelt. Eine Weitergabe
      zu
      anderen als den oben beschriebenen Zwecken an Dritte findet nicht statt.
    </p>

    <h2>Auskunftsrecht</h2>
    <p>Sie haben jederzeit das Recht auf Auskunft über die bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, deren Herkunft
      und
      Empfänger sowie den Zweck der Speicherung. Auskunft über die gespeicherten Daten gibt der Datenschutzbeauftragte
      der
      Max Weber Stiftung.
    </p>

    <h2>Berichtigung</h2>
    <p>Sie haben das Recht, unrichtige personenbezogene Daten berichtigen zu lassen. Wenn die MWS Zweifel an der
      Richtigkeit der Berichtigung hat, ist sie berechtigt, bis zur Klärung des Sachverhaltes die Berichtigung nicht
      vorzunehmen.
    </p>

    <h2>Löschung</h2>
    <p>Sie haben das Recht, personenbezogene Daten löschen zu lassen. Wenn die MWS rechtlich verpflichtet ist, die Daten
      zu
      speichern, löscht sie die Daten nicht. Wenn die MWS Zweifel an der Richtigkeit des Löschauftrages hat, ist sie
      berechtigt, bis zur Klärung des Sachverhaltes die Löschung nicht vorzunehmen.
    </p>

    <h2>Recht auf Einschränkung der Verarbeitung</h2>
    <p>Sie haben das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung, wenn Sie die Richtigkeit der Daten in Frage stellen (bis
      zur
      Klärung der Frage), wenn die Verarbeitung unrechtmäßig ist, wenn Sie Daten noch zur Geltendmachung von
      Rechtsansprüchen benötigen (nachdem sich der Zweck der Datenverarbeitung erledigt hat) oder wenn Sie Widerspruch
      nach Art. 21 DSGVO einlegen. Das gilt nicht, wenn die MWS zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung hat.
    </p>

    <h2>Recht auf Datenübertragbarkeit</h2>
    <p>Sie haben das Recht, Ihre bei uns gespeicherten Daten in einem maschinenlesbaren Format mitzunehmen. Als Formate
      bieten wir das Txt-Format (UTF-8 oder ANSI) und PDF an.
    </p>

    <h2>Widerruf einer Einwilligung</h2>
    <p>Sie haben jederzeit das Recht, Einwilligungen zu widerrufen. Der Widerruf erfolgt in derselben Weise wie die
      Einwilligung oder durch eine E-Mail an den Datenschutzbeauftragten (s.u.) mit einer Erläuterung, welche
      Einwilligung
      Sie zurückziehen. Datenverarbeitungen, die vor Widerruf der Einwilligung erfolgt sind, bleiben rechtmäßig.
    </p>

    <h2>Kontakt</h2>
    <p>Verantwortlich für diesen Webauftritt ist Prof. Dr. Ralf Martin Jäger, Westfälische Wilhelms-Universität Münster,
      musik [at] uni-muenster.de.
    </p>

  </section>
</MyCoReWebPage>